點解有d中/小學成績表唔show名次

淨係考頭40名同尾40名先show名次
點解?

等你摸唔清自己名次 家長就會鳩屌你

中間果啲真係咁重要咩

小學過80無名次，問老師話驚啲人知自己有幾差唔開心/比怪獸家長屌

中學我校所有名次都出，但聽過隔離個間上高中直情唔排級名次，話因爲唔係全部讀相同科，正on9

有咩所謂
dse考到三十幾分話知你全級包尾

有幾ON9
文科不嬲難拎高分

咁理科都係
不過排左真係無乜意義

因為佢想你重視自己做成點 而唔係單單係個名次
有時候可能你個分會高左 有進步既 但係個名次會跌左
呢個時候好多人只會注重個名次 (例如班on9父母 ) 就會鬧你唔俾心機
但其實你已經有進步

唔好出醜啦

無比較點知自己做成點 你點知高分係因為自己進步咗定份卷易咗

就算你唔排名次 都起碼要知standard score先知自己表現成點啦 有啲父母係幾戇鳩 但你都只係個活喺自己世界嘅人

其實小學根本唔應該整咩名次，俾太多壓力細路

初中個陣會比名次 因為個個嘅科一樣
但上到高中完全冇 因為個個讀唔同科 但其實學校都會偷偷排 有張紙係mark排名 只不過成績表冇

agger

我咪講緊同自己比較囉
同自己比較唔係比較既？
下下都要串人自己威d？
無論係因為份卷易左定點都好 個分進步左咪代表自己進步左
你唔溫書點易你都會唔識啦

所以咪話咁樣根本係自己呃自己 校內試啲卷點樣同自己比較？

你估係跑步跳高咩 哩啲就話有客觀標準話你知跑快咗幾多幾多秒 跳高咗幾多幾多米 透過量度從而你可以知道自己有冇進步

校內試又唔似其他公開試 例如IELTS咁 有個清晰嘅banding 列晒所有banding有啲咩要求 咁升咗band當然知進步咗

咁校內試？根本無一個客觀地評核能力去到邊嘅標準 如果因為份卷易咗而高分咗 你都當進步 咁我真係無嘢好講

舉個例子 假設全班個mean就係正常溫書之下所得嘅分數

喺第一次考試時A拎60分 低全班個mean兩個sd 到第二次考試 A拎70分 但全班個mean升得更加勁 搞到A都係低全班個mean 3個sd 姐係咁樣都算進步？

你應該十成十無喺大學考過試 又無讀過簡單stat 似乎中六都未有 有乜理由唔理份卷係咪易咗 個分進步咗就當進步都講得出 根本考過公開試嘅人都唔會有哩種mindset

由細到大學校都唔排名次
可能係咁嘅關係 好多時候讀書風氣都會唔夠積極
大家踏入高中都未係好理自己啲分數
反正父母問起咪講自己「中中挺挺咁囉」

但係同學之間就真係冇乜競爭
見人好頹會逼佢溫多啲書 (eg 約佢出嚟溫)
notes/讀書心得嗰啲都係攞哂出嚟開心share
仲要唔係最friend嗰幾個先會咁做
基本上同級大部分人都唔介意share嘢
算係幾warm

總之有好有唔好 只係視乎你點睇

點解一定要喺成績表show名次先知自己喺班入面嘅程度？你學校考完試唔會對卷+講mean、最高分之類啲嘢？

樓上做乜勁
"根本無一個客觀地評核能力去到邊嘅標準"
自己打自己嘴
照你咁講 咁低分嘅唔代表渣過高分 所以更加唔應該同人比較

啱呀低分唔代表渣 但代表你lee 份卷做得唔好 但因為好難只利用分數去衡量你嘅表現 咪用名次表達

between 勁你老母咩人手filter

人地排緊全級第尾 第日揾得多過你學歷高過你

而家好多中學直接出predicted DSE grade

咪屈我 我由頭到尾都無話要show名次 純粹講校內試要同人比較先知自己有冇進步

舉多個例 假設有條友喺DSE maths拎9成分數 已經係5**級數 之後佢做份易啲嘅卷 中一程度 加減乘除 拎9成5分 如果照上面條友所講 唔理份卷難易 有升分就有進步 咁哩個case都算有進步 乜無人覺得咁樣呃自己法係有問題？

同埋比較有好多方法 我話要比較唔imply要排名次 提供mean同埋standard score已經係個好好嘅做法 根本所有tertiary education入面嘅考試都係咁做 中學排名次純粹係因為sd唔係個個識用 中六先學 而排名次簡單直接易明 咪排嚟畀班中小學生同家長睇

歸根究底 校內試哩類考試就係要透過同人比較先知自己表現成點 就算大家都知同人比較係殘酷 都唔代表比較係非必要 所有受過良好教育嘅人都知要知自己喺考內試表現成點就要有比較 唔係大學班tutor professor都唔會次次考完試就公佈個mean同sd

校內試嚟講 上面嗰啲乜柒同自己比較咪得根本係bullshit

你理解能力咁低好難同你溝通 建議先用吓腦